\documentclass[a4paper,12pt,exos,firamath]{nsi}
		
\input{../preambule.tex}

\titre{Zoom}
\classe{CCF Algo SIO}
\maketitle

Une image rectangulaire en noir et blanc peut être représentée par une liste de lignes qui sont des listes d'entiers valant 0 (pour le noir) et 1 (pour le blanc).\\
Par exemple l'image suivante, de dimensions $5\times 3$
\begin{center}
    \includegraphics[width=3cm]{img/fig1.png}
\end{center}

est représentée par la liste suivante :
\begin{minted}{python}
[[0, 0, 1, 0, 0], 
 [0, 1, 0, 1, 0],
 [0, 0, 1, 0, 0]]
\end{minted}

On aimerait construire une fonction \mintinline{python}{zoom} qui
\begin{itemize}
    \item en entrée prend une liste \mintinline{python}{lst} qui représente une image rectangulaire et un \mintinline{python}{int} strictement positif \mintinline{python}{k} ;
    \item renvoie une liste qui correspond à l'image représentée par \mintinline{python}{lst} grossie d'un facteur \mintinline{python}{k}.  
\end{itemize} 
Ci-dessous figure un exemple d'utilisation de la fonction \mintinline{python}{zoom}
\begin{center}
    \includegraphics[width=14cm]{img/fig0.png}
\end{center}
\section*{Étape 1}


\begin{questionnum}
	Dessiner l'image obtenue en appliquant \mintinline{python}{zoom(lst,2)} avec une liste \mintinline{python}{lst} représentant l'image suivante :
	\begin{center}
		\includegraphics[width=2.8cm]{img/fig2.png}
	\end{center}	
\end{questionnum}  



\begin{questionnum}
	Si \mintinline{python}{lst} représente une image de $n$ lignes par $p$ colonnes, et que \\\mintinline{python}{lst2 = zoom(lst, k)},  quelle est la taille de 
	\begin{enumerate}
		\item	\mintinline{python}{lst2} ? 
		\item	\mintinline{python}{lst2[0]} ? 
	\end{enumerate}
\end{questionnum}



\begin{questionnum}
	Compléter le pseudocode de la fonction \mintinline{python}{zoom_horiz} qui
	\begin{itemize}
		\item	en entrée prend une liste d'entiers \mintinline{python}{ligne} et un entier \mintinline{python}{k} ; 
		\item	renvoie une liste d'entiers dans laquelle chaque valeur de \mintinline{python}{ligne} est dupliquée \mintinline{python}{k} fois.  
	\end{itemize} 
	\begin{minted}{pseudocode}
		fonction zoom_horiz(ligne, k)
		
			variables
				résultat : liste
				valeur, compteur, i : entiers
				
			résultat ← liste vide
			n ← longueur(ligne)
			pour i ...
			    pour j ...    
					ajouter ... à la fin de résultat
			renvoyer résultat
		\end{minted}
\end{questionnum}



\begin{questionnum}
	Compléter le pseudocode de la fonction \mintinline{python}{zoom} que l'on veut coder

	\begin{minted}{pseudocode}
		fonction zoom(lst, k)
		
			variables
				résultat : liste
				valeur, compteur, i : entiers
				
			résultat ← liste vide
			p ← longueur(lst)
			pour i ...
			    pour j ...    
					ajouter ... à la fin de résultat
			renvoyer résultat
		\end{minted}
\end{questionnum}


\section*{Étape 2}

\begin{questionnum}
	Ouvrir le fichier \mintinline{python}{zoom.py} et coder les fonctions manquantes.	
\end{questionnum}



\begin{questionnum}
	Coder la fonction \mintinline{python}{affiche} qui
	\begin{itemize}
		\item en entrée prend une liste \mintinline{python}{lst} qui représente une image ;
		\item ne renvoie rien mais affiche joliment l'image avec des \mintinline{python}{'.'}  à la place des zéros et des \mintinline{python}{'*'} à la place des 1.
	\end{itemize} 
	On rappelle que \mintinline{python}{print('*', end="")} affiche \mintinline{python}{'*'} sans retour à la ligne.
\end{questionnum}



\end{document}